[
  {
    "Question": "ఇస్లామిక్ కాలంలో, ప్రాథమిక పాఠశాలలు ఏమని పిలువబడ్డాయి?",
    "A": "మక్తబ్",
    "B": "మస్జిద్",
    "C": "మదర్సా",
    "D": "పబ్బజ్జా",
    "Answer": "మక్తబ్"
  },
  {
    "Question": "తీవ్ర మానసిక రుగ్మత ఉన్న పిల్లల బుద్ధి క్వోషియంట్ (IQ) ఎంత ఉంటది?",
    "A": "25 - 35",
    "B": "36 - 51",
    "C": "పరిశీలనకు తగినంత కాదు",
    "D": "52 - 67",
    "Answer": "పరిశీలనకు తగినంత కాదు"
  },
  {
    "Question": "జాతీయ విద్యా విధానం 1986 మరియు 1992 కార్యక్రమం ప్రకారం, ఈ పాఠశాలలు గ్రామీణ ప్రతిభ కలిగిన విద్యార్థులకు ఏర్పాటు చేయబడ్డాయి?",
    "A": "కేంద్ర విద్యాలయాలు",
    "B": "ప్రైవేట్ పాఠశాలలు",
    "C": "నవోదయ విద్యాలయాలు",
    "D": "వసతిగృహ పాఠశాలలు",
    "Answer": "నవోదయ విద్యాలయాలు"
  },
  {
    "Question": "ఈ క్రింది వాటిలో “ట్రాక్ అండ్ ఫీల్డ్” ఈవెంట్ కాదు:",
    "A": "పోల్-వాల్ట్",
    "B": "షాట్-పుట్",
    "C": "హర్డిల్స్",
    "D": "కలిస్తెనిక్స్",
    "Answer": "కలిస్తెనిక్స్"
  },
  {
    "Question": "RTE చట్టం 2009 ప్రకారం, పాఠశాల నిర్వహణ కమిటీలో మహిళా సభ్యుల శాతం ఎంత?",
    "A": "25%",
    "B": "50%",
    "C": "33.33%",
    "D": "66.33%",
    "Answer": "50%"
  },
  {
    "Question": "పాఠశాలల్లో, రోజువారీ ఫీజులు, విరాళాలు, స్కాలర్‌షిప్‌లను నమోదు చేయాలిసిన పుస్తకం ఏమిటి?",
    "A": "క్యాష్ బుక్",
    "B": "స్టాక్ రిజిస్టర్",
    "C": "మీటింగ్స్ బుక్",
    "D": "లాగ్ బుక్",
    "Answer": "క్యాష్ బుక్"
  },
  {
    "Question": "కేంద్ర ప్రభుత్వ సంస్ధ KGBV పాఠశాలలకు నిధులను అందించే ఏ ఏజెన్సీ?",
    "A": "SSA",
    "B": "SCERT",
    "C": "RMSA",
    "D": "SIET",
    "Answer": "SSA"
  },
  {
    "Question": "ఇష్వర్భాయ్ పటేల్ కమిటీ 1977 లో చేసిన ముఖ్యమైన సిఫార్సు ఏమిటి?",
    "A": "సోషియల్ యూజ్ ఫుల్ ప్రొడక్టివ్ వర్క్",
    "B": "బేసిక్ ఎడ్యుకేషన్",
    "C": "పాఠశాల బ్యాగ్ బరువు తగ్గించడం",
    "D": "వసతి బ్రిడ్జ్ కోర్సులు",
    "Answer": "సోషియల్ యూజ్ ఫుల్ ప్రొడక్టివ్ వర్క్"
  },
  {
    "Question": "నవోదయ పాఠశాలలో గ్రామీణ పిల్లల కోసం కేటాయించిన సీట్ల శాతం ఎంత?",
    "A": "25%",
    "B": "50%",
    "C": "60%",
    "D": "75%",
    "Answer": "75%"
  },
  {
    "Question": "NCF - 2005 యొక్క నాల్గవ అధ్యాయం ఏమి చర్చిస్తుంది?",
    "A": "సిస్టమిక్ రిఫార్మ్స్",
    "B": "పాఠశాల మరియు తరగతి గుంటలు",
    "C": "సంస్కరణలు మరియు జ్ఞానం",
    "D": "పాఠ్యాంశాలు, పాఠశాల స్థాయిలు మరియు మదింపు",
    "Answer": "పాఠ్యాంశాలు, పాఠశాల స్థాయిలు మరియు మదింపు"
  }
]